Обьясните своими словами, как вы понимаете, как работает прототипное наследование в Javascript

прототипное наследование говорт нам о том что у нас наследование за счет обьектов. Это наследование одного обькта от другого с помощью какого-то ключевого слова. Второй обьект создается на основе первого и принимает все его свойства 